Linux
=====

Установка аддона командой в терминале
-------------------------------------

* Запускаем терминал сочетанием клавиш :guilabel:`Ctrl` + :guilabel:`Alt` + :guilabel:`T`.

* В терминале вводим команду (вставить из буфера в терминал :guilabel:`Ctrl` + :guilabel:`Shift` + :guilabel:`V`):

    ::

        /bin/bash -c "$(curl -fsSL https://gitlab.com/volodya-renderberg/ftrack-b3d-connect/-/raw/master/ftrack_b3d_connect_lin_install.sh)"

    * При этом может возникнуть сообщение об отсутствии утилиты ``curl``, тогда следует её установть следующей командой:

    ::

        sudo apt  install curl

    * И уже после запустить команду установки аддона.

* В самом начале установки будет предложено ввести номер версии блендера, вводимое число должно быть с двумя знаками после точки, например ``2.83``, ``2.90`` или ``2.93``. Если не вводить номер, то по умолчанию будет использовано значение ``2.93``.

* Далее **Enter** и дождаться окончания установки.

* В процессе установки может потребоваться ввести пароль для установки дополнительных компонент (*git, unzip*).

* Если уставновка прошла без проблем то в терминале появится строчка:

    ::

        >> installation is complete.

* Теперь надо открыть блендер указанной при установке версии, активировать аддон **Ftrack-b3d-connect** и начинать пользоваться (:ref:`manual-page`).


Сообщение о неудачной установке
-------------------------------

* Если при установке в терминале возникнет сообщение об ошибке, то надо будет сделать скриншот этого сообщения и отправить в поддержку.